疑夫出軌 內地真實版《夫妻的世界》 天貓總裁妻鬧爆第一網紅張天奕

【三角關係】近期熱播韓劇《夫妻的世界》，講述正宮化身復仇者反擊，與外遇的丈夫和第三者鬥智鬥力。中國天貓網總裁蔣凡疑出軌，其妻在微博警告頂級女網紅、美國上市的如涵電商張大奕，斥「不要招惹我老公」、「好自為之」。媒體挖掘其中內幕，發現儼如真實版《夫妻的世界》。事主身份亦惹來網民熱烈討論，惟相關帖文遭微博迅速刪除。蔣凡昨在公司內網道歉，請公司「對我展開調查」。

蔣凡妻子在微博以「花花董花花」網名，17日公開發文，向情敵張大奕下通牒：「這是第一次，也是最後一次警告你，再來招惹我老公，我就不客氣了，老娘也不是好惹的。望自重，好自為之。」帖文很快被刪，但網民起底發現，「花花董花花」養尊處優，滿身名牌，賬號內照片更發現疑似蔣凡的身影。這位商界名人的疑似婚外情消息很快傳遍網絡。35歲的蔣凡2013年加盟阿里巴巴，被視為阿里CEO接班熱門人選，與妻是青梅竹馬，育有一子一女。

阿里速刪帖被譏「資本力量」

而第三者張大奕是中國第一代網紅，是唯一獲阿里入股的網紅電商。在阿里帶挈下，其名下如涵電商不但成功在美上市，近年直播帶貨屢破銷售額紀錄，成為坐擁千萬粉絲中國第一網紅。蔣張二人戀情話題性十足，迅速登上微博熱門榜。「花花擔心正宮位，蔣凡擔心總裁位，張大奕擔心頂級店長之位，阿里擔心企業形象」，網民將這段三角關係，稱為韓劇《夫妻的世界》的現實版。

該劇改編自英劇《Doctor Foster》，講述妻子發現丈夫外遇、第三者懷孕，令她陷入絕望決心攬炒報仇。不過現實中蔣妻連警告第三者也遭阻力，皆因阿里持股的新浪微博在話題登熱門榜後，快速出手刪帖禁言。有網民發現無法發評論，系統甚至出現「需要人工審核」字眼，嘲「刪帖速度遠超一線明星」、「這就是阿里公關的力量、資本的力量」。蔣妻也在第二條帖文稱，自己微博評論功能被關。

事實上，微博、阿里與張大奕的如涵電商關係密切。內媒起底阿里佔有微博30.2%股份，2013年至2015年期間為微博貢獻近三分一的收入。至於張大奕背後的如涵，也有7.5%股份來自阿里。此次微博删帖之快讓人推測背後是股東兼大客戶阿里推動。
蔣凡道歉︰請公司調查

蔣凡昨在阿里巴巴內網發帖，表示因家人在微博上的言論和一些不實網絡傳言，給公司帶來非常不好的影響，深表歉意。「給大家添麻煩了，對不起！」他懇請公司對自己展開調查。阿里稱因事件嚴重影響公司聲譽，會成立小組調查。至於張大奕當晚仍如常開直播賣貨，面帶笑容看似不受影響。但她持股7%、去年在美國上市的如涵電商，昨因事件影響股價跌近一成，收報3.83美元、跌6.4%。市值一夜蒸發約1.5億人民幣（1.64億港元）。

大婆

二奶

淘寶天貓總裁

係幾正既

大陸男人唔出軌先係新聞啦

靠黨既
有咩好了解

內乜撚野地

做雞做到美國上市

大婆都唔差